約翰遜佛系抗疫 港家長出動私人飛機接仔女由英國返港

英國武漢肺炎疫情肆虐，隨着感染人數不斷增加，首相 Boris Johnson在上周四宣佈抗疫行動由第一階段的「防堵」，進入第二階段 「拖延」，但校園﹑ 餐廳﹑ 體育賽事﹑大型集會及旅遊禁令 等通通都不在決策之內。引發香港家長十分恐慌，擔心在英國留學的子女，有升學顧問指，有香港家長不惜花費逾十萬港元買頭等，甚至私人飛機「接仔女返香港」。

Boris Johnson 日前記者會上發表「佛系抗疫」言論，令全國嘩然，尤其一句「很多家庭將會失去至親」（many more families are going to lose loved ones before their time.）嚇怕英國人，香港為英國第二大留學生市場，「佛系抗疫」更令一眾香港留學生家長心急如焚，。

英識教育創辦人陳思銘表示，Boris Johnson 言論確實達到「鬼佬治鬼佬」的效果，起碼本地人，懂得留在家中，減少聚會，但其言論更令港人家長十分擔心。該教育中心有約2000名學生仍留在英國，但過去的周末已逾百名學生計劃回港，尤其是大城市倫敦﹑伯明翰﹑曼徹斯特等，很多都立刻買機票回來「就算10萬蚊一張頭等，Book私人飛機，點都要返來，尤其是趕及今個星期四嘅死線。」

目前仍有6成學生計劃留在英國過復活節假，尤其是寄宿學校，因為學校偏遠，家長比較放心。另外當地考評局並沒有延遲或取消GCSE及A-Leve 的打算，所以預備公開試的考生不會計劃回港，寄宿學校在復活節假期仍開放校園，並協助安排學生的入住寄宿家庭。

他亦去信各大院校，希望學校尊重各地文化，學生有戴口罩的自由，不要種族歧視及要嚴肅處理相關事宜。

育有一兒的鍾太接受訪問時，坦言作為家長，十分擔心現時在英國布萊頓（Brighton）讀寄宿學校的兒子，由於本身曾在英國居住，明白當地防疫意識與香港不盡相同，當地人亦不願意戴口罩。鍾太指，由於兒子就讀十年班，今年不用應付公開考試，早前已計劃在復活節假期返港，奈何疫情一發不可收拾，加上首相約翰遜的言論及外國人防疫意識較低，已打算更改機票，讓兒子盡早回港。

另外，港府早前公布，由本周四(19日)零時起，向英國、美國和愛爾蘭發出紅色外游警示 ，任何人士在抵港前14日曾到訪上述國家，須在抵港後接受家居強制檢疫。鍾太希望兒子能趕得及星期四前抵港，早前購買國泰的機票約7000港元，現時透過旅行社更改機票報價由1萬港元起步，若直航更索價3萬港元，但她指「都希望直航，想佢快啲返嚟，使嘅錢都係有限。」現時學校安排網上教學，所以兒子回港後在家學習都無問題。

DADDY

須在抵港後接受家居強制檢疫
有咩所謂？
即係又諗住自9私出去行街啦

番黎擋毒
中共多謝你

生死關頭, 黑卡價值展現！

我記得以前有個香港家長, 用黑卡BOOK支死海海底泥返香港比阿女交功課

有錢真好

錢買唔到健康

但走得快人一步

不嬲都係

19號前返的 稍為有公德心 都應該要自己隔離啦

直昇機家長→私人飛機家長

希望呢班人死多幾個 最好冚家剷
因為佢哋就係日後剥削你哋嘅資本階級
肺炎手足加油

英國咁衰，以後唔送仔女去英國讀書
還是大灣區好

應該好撚多狗仔狗女

之前西灣河開槍嗰個
唔知翻唔翻嚟呢?

共享大灣區自我隔離集中營，生命比自由價更高，但老野至會怕死，有錢的後生真不同

林太d 仔有無返黎？